% 8. Fremtidigt arbejde
\chapter{Fremtidigt arbejde}

Efter at have arbejdet med produktet og udviklet på produktet løbende, er det nået til det stadie der opfylder de af gruppen fastsatte krav. Men selvom produktet er færdigt, er der stadig udvidelser eller direkte tilføjelser der kan give kunden mere værdi.

\textbf{Mangler for projektets færdiggørelse:}
Under feltet afgrænsning ”TODO:HENVISNING” er det beskrevet at produktet ikke har fået implementeret sin lumensensor. Dette ville være anderledes, var der givet en større tidsramme. Yderligere var farvetemperatursensoren også en overskuelig komponent at få implementeret. Hvis der blev givet mere tid til produktet ville tiden også blive brugt på at arbejde med de sidste små bugs og glitches i koden. Yderligere ville den fysiske fremstilling af produktet også nyde godt af at få lidt opmærksomhed. 

\textbf{Fremtidige udvidelser eller udviklinger:}
Som beskrevet under afgrænsning ”TODO:HENVISNING” er det muligt at udvide produktet med flere hardwarekomponenter der giver flere features. Trådløs betjening er meget oppe i tiden, og er ofte forventet ved køb af nye husholdningsinstallationer, hvorfor det ville være et stort plus for produktet at have netop denne feature. Ligeledes ville en tilføjelse af et gsm-modul også give kunden mulighed for at styre produktet trådløst. Yderligere ville produktet kunne udvides til at kunne styres med en app til smartphones.

Selve rammen for produktet har mange anvendelsesmuligheder. Det behøver ikke nødvendigvis at være til at flytte belysningen i et rum. I stedet for en lampe, kunne der påmonteres en krog med en straingauge og man ville have en værkstedskran der ville kunne måle om det emne det skulle løfte ville være for tungt til rammens kapacitet. I stedet for en krog, ville man kunne montere en elektromagnet og man ville kunne flytte kasser med metallåg på et lager. Da produktet har mulighed for at gemme positioner, ville den også kunne gemme hvilke positioner den stiller de forskellige kasser på, og dermed ville man have et særligt lagersystem.

Som en omdannelse af produktet ville det være muligt at erstatte vores lampeledning med en gevindstang og påmontere et printerhoved på enden af denne gevindstang. Derved ville man ændre produktet fra en lampe til en 3D-printer. Dette er dog mere en ændring end det er en udvidelse eller en udvikling af produktet.    
