% 0. Ordliste
\chapter*{Ordliste}

\begin{description}
    \item [Z-vognen] Objekt som Lampen er monteret på. Lampen hejses ned fra denne i Z-aksen.
    \item [Bevægelsessensor] Ultra Sonic sensor der detekterer bevægelse i rummet.
    \item [Devkit8000] Embedded Linux platform udleveret i forbindelse med fagene HAL og ISU.
    \item [GUI] Det grafiske brugerinterface på Devkit8000 touchskærmen.
    \item [L.A.M.P] Det samlede system der skal udvikles.
    \item [PSoC] Programmable System on Chip.
    \item [PSoC-Master] PSoC'en der er ansvarlig for programstyring og datadistribution.
    \item [PSoc-Sensor] PSoC'en der er ansvarlig for detektion og behandling af data fra sensorerne samt styring af lampens LED'er
    \item [PSoC-XY] PSoC'en der er ansvarlig for bevægelse af lampen i rummets X- og Y-akse
    \item [PSoC-Z] PSoC'en der er ansvarlig for bevægelse af lampen på Z-aksen
    
    \item [Pile-kryds] 4 pil-knapper der sidder på GUI, som peger hhv. peger op,ned, til venstre og til højre.
    \item [“Rød/Grøn/Blå farve”-slider] Virtuelle sliders på GUI’en som lader en bruger justere farven.
    \item [Sideskinner] 2 skinner som sidder i hver side af loftet. Tværskinnen sidder mellem disse til bevgægelse i X-asken.
    \item [Touchskærm] Den touch følsomme skærm på Devkit8000.
    \item [Tværskinne] Skinne der kan føres frem og tilbage i loftet. Basen sider på denne skinne til bevægelse i Y-aksen.
    \item ["X, Y, Z"\--slider] Virtuelle sliders på GUI'en som justere for position af lampen i tre akser.
    \item [U.S.] Se: Bevægelsessensor.
    \item [Master-blokken] Bruges til at omtale PSoC-Master og dets virkemåde i generelle termer
    \item [Z-Blokken] Bruges til at omtale PSoC-Z og dets virkemåde i generelle termer
    \item [XY-Blokken] Bruges til at omtale PSoC-XY og dets virkemåde i generelle termer
    \item [Z-vognprintet] Fordelingsprint monteret på Z-vognen
    \item [Modul] et sæt af C.- og H-fil. 
    \item [Capsense] Touchpad på PSoC der kan bruges til at registrere berøring i 128 forskellige punkter
    \item [Nokia 5110 display] LCD fra en Nokia 5110 mobiltelefon, monteret på et printudlæg for nem tilslutning
    \item [Tera Term] En free-software terminal-emulator der understøtter UART forbindelse
    \item [straingauge] Hardwarekomponent der regulere spænding i forhold til fysisk påvirkning
    \item [beskedcentral] Enheden der distribuerer beskeder og data rundt i systemet
    \item [FIFO] Forkortelse af "First In, First Out". Fagterm for en bestemt type af lagersystem.
\end{description}
