\subsection{UC1: Kalibrer system}

\begin{center} \centering
	\begin{longtable}{|p{6cm}|p{8cm}|}
	\hline
		\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{UC1: Kalibrer system}} \\\hline
		\endfirsthead
		
		\multicolumn{2}{l}{...fortsat fra forrige side} \\ \hline 
		\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{UC1: Kalibrer system}} \\\hline
		\endhead	
		
		\multicolumn{2}{r}{fortsættes på næste side...} \\
        \endfoot
        \endlastfoot

        \textbf{Mål}								
            & Systemet bliver kalibreret og klar til brug.
        \\ \hline
        \textbf{Initialisering}					
            & Brugeren trykker på ”Kalibrer” på touchskærmen.
        \\ \hline
        \textbf{Aktører og Stakeholders}			
            & Bruger.
        \\ \hline
        \textbf{Referencer}						
            & Ingen.
        \\ \hline
        \textbf{Antal af samtidige hændelser}	
            & Ingen.
        \\ \hline
        \textbf{Forudsætning}					
            & Systemet er tændt og funktionsdygtigt.
        \\ \hline
        \textbf{Efterfølgende tilstand}			
            & Systemet er kalibreret og klar til brug.
        \\ \hline
        \textbf{Hovedforløb}						
            & 
            \begin{enumerate}
                \item Bruger trykker ”Calibrate”-knap på touchskærmen under Settings-faneblad.
                \item Z-Motor kører i top til switchen trykkes ind.
                \item Z-Motor kører nedad til lampen, når afstanden sat af afstandssensoren.
                \item PSoC Z gemmer mængden af steps fra minimum til maximum.
                \item X-motorerne kører i bund i den ene ende af skinnerne i loftet til den kommer i kontakt med en switch, og derefter til modsatte ende, ligeledes til den rammer en switch.
                \item Antal steps det tager X-motorerne at køre fra en ende til den anden gemmes på PSoC XY.
                \item Y-motoren kører i bund i den ene ende af skinnen til en switch rammes, hvorefter den kører til den modsatte ende, ligeledes til en switch rammes.
                \item Antal steps det tager Y-motorerne at køre fra en ende til den anden gemmes på PSoC XY.
                \item Systemet er nu kalibreret.
            \end{enumerate}
        \\ \hline
        \textbf{Undtagelser}						
            & [Generel undtagelse 1: Kalibrering fejler]
            \begin{enumerate}
			    \item Kalibreringskald bliver ikke sendt.
		    \end{enumerate}
        \\ \hline
	\end{longtable}
	\label{UC1} 
\end{center}