\subsection{UC7: Tilføj plan}

\begin{center} \centering
	\begin{longtable}{|p{6cm}|p{8cm}|}
	\hline
		\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{UC7: Tilføj plan}} \\\hline
		\endfirsthead
		
		\multicolumn{2}{l}{...fortsat fra forrige side} \\ \hline 
		\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{UC7: Tilføj plan}} \\\hline
		\endhead		

        \multicolumn{2}{r}{fortsættes på næste side...} \\
        \endfoot
        \endlastfoot
        
        \textbf{Mål}								
            & En ny plan med position og lysindstillinger bliver oprettet på touchskærmen.
        \\ \hline
        \textbf{Initialisering}					
            & Bruger trykker på en plan under planner fanen på touchskærmen.
        \\ \hline
        \textbf{Aktører og Stakeholders}			
            & Bruger.
        \\ \hline
        \textbf{Referencer}						
            & Ingen.
        \\ \hline
        \textbf{Antal af samtidige hændelser}	
            & Ingen.
        \\ \hline
        \textbf{Forudsætning}					
            & At systemet er tændt og funktionsdygtigt.
        \\ \hline
        \textbf{Efterfølgende tilstand}			
            & En ny plan med systemets nuværende indstillinger er gemt på touchskærmen med et udvalgt navn.
        \\ \hline
        \textbf{Hovedforløb}						
            &
            \begin{enumerate}
                \item Bruger klikker Planner-fanen på touchskærmen.
                \item Bruger klikker ”Save location” på touchskærmen.
                \item Devkit8000 giver brugeren et nyt vindue hvor et udvalgt navn til planen kan indtastes
                \item Bruger indtaster et udvalgt navn i indtast- ningsfeltet ”Plan name:”.
                \item Bruger trykker på ”Save” i vinduet på touchskærmen.     \newline [Undtagelse 1: Bruger trykker ”Cancel”]
                \item Ny plan med udvalgte navn og nuværende indstillinger er oprettet og kan ses under Planner-fanen.
            \end{enumerate}
        \\ \hline
        \textbf{Undtagelser}						
            & [Undtagelse 1: Bruger trykker “Cancel”]
             \begin{enumerate}
                \item Bruger klikker på “Cancel”-knappen.
                \item Vinduet til oprettelse af plan på touchskærmen lukkes ned og ingen plan er gemt.
             \end{enumerate}
        \\ \hline
	\end{longtable}
	\label{UC8} 
\end{center}